[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( 3^3 div 81^{ frac{1}{2}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "(A { 2, 3, 4 }, B { 1, a } ) 에 대하여 ( n(A cap B) 1 )이 되도록 하는 모든 ( a )의 값의 합은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "((g circ f)(1) ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "실수 ( x )에 대한 두 조건 ( p, q )가 다음과 같다. ( p |x a| leq 1, ) ( q x < 10 ) (p )가 (q )이기 위한 충분조건이 되도록 하는 정수 (a )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "0",
        "choice2": "2",
        "choice3": "4",
        "choice4": "6",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "다음 조건을 만족시키는 두 자리의 자연수의 개수는? [3 text{점} ]",
        "point": 3,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "20",
        "choice3": "24",
        "choice4": "28",
        "choice5": "32",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( int_{0}^{2} (3x^2 + 6x) , dx ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "20",
        "choice2": "22",
        "choice3": "24",
        "choice4": "26",
        "choice5": "28",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에 대하여 [a_1 a_3 + 8, quad 2a_4 3a_6 3 ] 일 때, (a_k < 0 )을 만족시키는 자연수 (k )의 최소값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "10",
        "choice3": "12",
        "choice4": "14",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "( P(A) frac{7}{10}, , P(A cup B) frac{9}{10} ) 일 때, ( P(B^C mid A^C) ) 의 값은? (단, ( A^C )은 ( A ) 의 여사건이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{5} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{3} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "정의역이 ( { x mid x > a } )인 함수 ( y sqrt{2x 2a} a^2 + 4 )의 그래프가 오직 하나의 사분면을 지나도록 하는 실수 (a )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{a_n}{n} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "(0 )이 아닌 실수 (k )에 대하여 함수 ( y frac{k}{x 1} + 5 )의 그래프가 점 ((5, 3a) )를 지나고 두 접근선의 교점의 좌표가 ((1, 2a+1) )일 때, ( k )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( sum_{k 1}^{9} (k+1)^2 sum_{k 1}^{10} (k 1)^2 ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "91",
        "choice2": "93",
        "choice3": "95",
        "choice4": "97",
        "choice5": "99",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "확률변수 (X ) 가 평균이 (m ), 표준편차가 ( frac{m}{3} ) 인 정규분포를 따르고 (P left(X leq frac{9}{2} right) 0.9987 ) 일 때, 오른쪽 표준정규분포표를 이용하여 (m ) 의 값을 구한 것은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} )",
        "choice2": "( frac{7}{4} )",
        "choice3": "(2 )",
        "choice4": "( frac{9}{4} )",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "다음 조건을 만족시키는 좌표평면 위의 점 ((a, b) ) 중에서 임의로 서로 다른 두 점을 선택할 때, 선택된 두 점 사이의 거리가 1보다 클 확률은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{41}{66} )",
        "choice2": "( frac{43}{66} )",
        "choice3": "( frac{15}{22} )",
        "choice4": "( frac{47}{66} )",
        "choice5": "( frac{49}{66} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "( f(x) x^2 2x )에 대하여 두 곡선 ( y f(x) ), ( y f(x 1) 1 )로 둘러싸인 부분의 넓이는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{4} )",
        "choice3": "( frac{1}{3} )",
        "choice4": "( frac{5}{12} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( lim_{x to infty} frac{f(x)}{x^3} 1, lim_{x to 1} frac{f(x)}{x+1} 2 ) 를 만족시킨다. (f(1) leq 12 ) 일 때, (f(2) ) 의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "27",
        "choice2": "30",
        "choice3": "33",
        "choice4": "36",
        "choice5": "39",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "(f(x) x^3 3ax^2 + 3(a^2 1)x ) 의 극댓값이 4이고 (f( 2) > 0 )일 때, (f( 1) )의 값은? (단, (a )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "( lim_{n to infty} S_n 의 값은? ) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{2(3 sqrt{3})}{5} )",
        "choice2": "( frac{7(3 sqrt{3})}{15} )",
        "choice3": "( frac{8(3 sqrt{3})}{15} )",
        "choice4": "( frac{3(3 sqrt{3})}{5} )",
        "choice5": "( frac{2(3 sqrt{3})}{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "( lim_{n to infty} sum_{k 1}^{n} frac{1}{n+k} f left( frac{k}{n} right) ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "위의 ( boxed{ } )에 알맞은 수를 각각 (p ), (q )라 할 때, (p+q )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{13}{110} )",
        "choice2": "( frac{27}{220} )",
        "choice3": "( frac{7}{55} )",
        "choice4": "( frac{29}{220} )",
        "choice5": "( frac{3}{22} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 + x^2 + ax + b )에 대하여 함수 ( g(x) )를 [ g(x) f(x) + (x 1)f'(x) ] 라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, ( a ), ( b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄴ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( { _{8}C_{6} } ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 28
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "함수 ( f(x) )가 ( x 2 )에서 연속이고 [ lim_{x to 2^ } f(x) a+2, lim_{x to 2^+} f(x) 3a 2 ] 를 만족시킬 때, ( a + f(2) )의 값을 구하시오. (단, ( a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 [ a_{n+1} + a_n 3n 1 ] 을 만족시킨다. (a_3 4 )일 때, (a_1 + a_5 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "어느 음식점을 방문한 고객의 주문 대기 시간은 평균이 (m )분, 표준편차가 ( sigma )분인 정규분포를 따른다고 한다. 이 음식점을 방문한 고객 중 64명을 임의추출하여 얻은 표본평균을 이용하여, 이 음식점을 방문한 고객의 주문 대기 시간의 평균 (m )에 대한 신뢰도 95%의 신뢰구간을 구하면 (a leq m leq b )이다. (b a 4.9 )일 때, ( sigma )의 값을 구하시오. (단, (Z )가 표준정규분포를 따르는 확률변수일 때, (P(|Z| leq 1.96) 0.95 )로 계산한다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "( n이 ) 자연수일 때, ( x )에 대한 이차방정식 ( x^2 (2n 1)x + n(n 1) 0 ) 의 두 근을 ( alpha_n ), ( beta_n ) 이라 하자. ( sum_{n 1}^{81} frac{1}{ sqrt{ alpha_n} + sqrt{ beta_n}} ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "(y x^3 3x^2 + 2x 3 )과 직선 (y 2x + k )가 서로 다른 두 점에서만 만나도록 하는 모든 실수 (k )의 값의 곱을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 21
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "네 양수 ( a, b, c, k )가 다음 조건을 만족시킬 때, ( k^2 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 75
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "연필 (7 )자루와 볼펜 (4 )자루를 다음 조건을 만족시키도록 여학생 (3 )명과 남학생 (2 )명에게 남김없이 나누어 주는 경우의 수를 구하시오. (단, 연필끼리는 서로 구별하지 않고, 볼펜끼리도 서로 구별하지 않는다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 49
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 사차함수 ( f(x) )에 대하여 네 개의 수 ( f( 1) ), ( f(0) ), ( f(1) ), ( f(2) )가 이 순서대로 등차수열을 이루고, 곡선 ( y f(x) ) 위의 점 (( 1, f( 1)) ) 에서의 접선과 점 ( (2, f(2)) ) 에서의 접선이 점 ( (k, 0) ) 에서 만난다. ( f(2k) 20 )일 때, ( f(4k) )의 값을 구하시오. (단, ( k )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 42
    }
]